\documentclass[a4paper,10pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[T1]{fontenc}      
\usepackage[french]{babel}  
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2cm, right=2cm]{geometry}
%\usepackage{graphicx} 
%\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{soul}
%\usepackage{ulem}%souligne l'emphase, un peu inutile
\usepackage{enumitem}
%\usepackage{stmaryrd}
\usepackage[usenames,dvipsnames,table]{xcolor}%Pour les couleurs
\usepackage{tikz}%Pour les figures
\usepackage{url}%Insertion des URL
\usepackage[all]{xy}%diagrammes de flèches
%\usepackage[]{algorithm2e}%mise en forme du pseudo-code
\usepackage{hyperref}%tables des matières cliquable
%\usepackage{dsfont}%pour les indicatrices
%\usepackage{multirow}%fusionner des lignes dans les tableaux
\usepackage[french,refpage]{nomencl}%insérer un index des notations
%\usepackage{minitoc}%insérer une table des matières par chapitre
\usepackage{makeidx}
%\usepackage{multicol}%mettre une partie du texte sur deux colonnes
%\usepackage{pdflscape}%mettre des pages en format paysage
\usepackage{minted}%mise en forme de code

\usepackage{array}%centrer verticalement des colonnes d'un tableau

%\setcounter{tocdepth}{4}%Inclut les paragraphes dans le sommaire, plus l'argument est grand plus le nb de niveaux inclus est grand

\newcommand{\code}[1]{\texttt{#1}}
\newcommand{\alerte}[1]{\textcolor{red}{#1}}

%\renewcommand*{\nompreamble}{\begin{multicols}{2}}%mettre la nomenclature sur deux colonnes
%\renewcommand*{\nompostamble}{\end{multicols}}
%\setlength{\columnsep}{3em}

%\def\nomname{Index des notations}%Renomme la nomenclature

\hypersetup{															%Personnaliser hyperref
       %backref=true,													% Permet d'ajouter des liens dans
       %pagebackref=true,												% les bibliographies
       %hyperindex=true,												% Ajoute des liens dans les index.
       colorlinks=true,												% Colorise les liens.(si faux : cadres)
       breaklinks=true,												% Permet le retour à la ligne dans les liens trop longs.
       citecolor=green,       										% couleur des liens biblios
    	   filecolor=magenta,      										% couleur des liens vers des fichiers
    	   urlcolor=cyan,           										% couleur des liens externes
       linkcolor= blue,												% Couleur des liens internes.
       %bookmarks=true,												% Créé des signets pour Acrobat.
       bookmarksopen=true,											% Si les signets Acrobat sont créés,
																		% les afficher complètement.
       pdftitle={Documentation des fonctions Sage},					% Titre du document.
																		% Informations apparaissant dans
       pdfauthor={Etienne Menard},									% dans les informations du document
       pdfsubject={Documentation},							% sous Acrobat.       
       pdffitwindow=false,     										% Adapter la fenêtre à la page
}


\title{Documentation des fonctions Sage}
\author{Etienne \textsc{Ménard}}
\date{\today}
\makeindex

\begin{document}
\maketitle
	\begin{abstract}
		Ce document a pour but de donner une documentation compréhensible des fonctions sage que j'ai crées dans le cadre de ma thèse. Il se comporte de deux parties : une première partie orientée utilisateurs qui va vers les points les plus cruciaux sans être exhaustive et ensuite la documentation exhaustive des fonctions écrites.
	\end{abstract}
\tableofcontents

\chapter{Documentation raisonnée}
	\section{Installation}
		Pour installer les fonctions il faut d'abord avoir installé Sage sous GNU/Linux. Une fois installé, on supposera que (comme de façon standard), il peut être lancé en tapant directement \code{sage} dans le terminal.
		
		A ce jour les fichiers sont tous chargés par le fichier \code{run.sage}. Pour que tout fonctionne bien, on va supposer que tous les fichiers sont dans le dossier \code{$\sim$/Sage} où \code{$\sim$} est le dossier personnel, et où le chemin est sensible à la casse. 
		
		En cas de changement, il faut remplacer le chemin dans les premières lignes du fichier \code{run.sage}. Par exemple, si les fichiers sont stockés dans un dossier \code{FichiersSage} sur le bureau de l'utilisateur (\code{$\sim$/Bureau/FichiersSage}), il faudra remplacer la ligne \code{load\_attach\_path("$\sim$/Sage")} par \code{load\_attach\_path("$\sim$/Bureau/FichiersSage")}.
	\section{Lancement}
		Pour lancer le chargement en mémoire de toute les fonction, ouvrir le terminal, lancer \code{sage} et une fois sage démarré, lancer la commande \code{load("$\sim$/Sage/run.sage")}. Si tout se passe bien, plusieurs lignes devraient apparaître sous la forme \og nom\_ du\_ fichier chargé\fg.
		
		A ce jour, les fichiers sont chargés les uns les autres à partir de \code{run.sage} via la commande \code{attach} qui recharge le fichier à chaque modification et ce dans une optique de débogage. A terme, ce sera remplacé par la commande \code{load} qui est celle dédiée à l'importation de fichiers.
		
		Rappel : toutes les fonctions de Sage sont sensibles à la casse et sont de deux \og écriture\fg{} différentes : les fonctions usuelles comme \verb"print(choseàimprimer)" où les arguments sont passés entre les parenthèses et les méthodes comme \verb"pi.n()" où on rajoute un point puis le nom de la méthode à l'élément auquel on l'applique. On peut parfois passer des arguments aux parenthèses. On peut concaténer des méthodes. Je n'ai pas créé de méthodes mais on utilise parfois les méthodes natives de Sage.
	\subsection{Aide interactive}
Here is the package: 
		Sage a normalement toutes ses fonctions de documentes. Si on connait le nom d'une fonction il suffit de la faire suivre d'un ? pour faire s'afficher l'aide. Par exemple, pour l'aide de la fonction \code{sum}, il faut taper \code{sum?}, sans parenthèses. Si on veut avoir une documentation sur une méthode, il suffit de suivre la même syntaxe. Par exemple, pour savoir ce que fait\footnote{Ca renvoie une approximation décimale du nombre en question. Mais en fait dans cette exemple la documentation nous dira juste que c'est l'alias d'une autre fonction.} \code{.n()}, il faut mettre un élément auquel cette méthode s'applique avant. Par exemple, \code{pi} est un nombre, il faut donc taper \code{pi.n?}.
		
		D'autre part, une fois que \code{run.sage} est chargé, un aide mémoire spécifique à mes fonctions peut être appelé avec \code{aideMuta()}.
		
		Enfin, pour savoir quelle méthode peut s'appliquer à un élément donné, il suffit de faire une tabulation après le point suivant le nom de l'élément, une liste de toutes les méthodes applicables s'affichera alors. Par exemple si je tape \code{pi.} et que je fais une tabulation il me propose les méthodes \code{pi.abs}, \code{pi.add}, \dots1

	\subsection{Exemple minimal fonctionnel}
		Pour voir un exemple de fonctionnement des algorithmes dans le cas $A_4$, appeler \code{initialisation()} après avoir chargé \code{run.sage}.
	\section{Les structures}
		\subsection{Les éléments du groupe de Weyl}
			Les éléments du groupe\footnote{Dans des versions précédentes je parlais de mot, dans ce cas. Il se peut qu'il reste certaines occurrences de ce vocabulaire.} de Weyl, c'est à dire les classes d'équivalences des mots en $r$ lettres modulo les relations du groupe de Weyl, sont notés comme produits des réflexions simples (générées à la sections \ref{sectionDéfinitionGroupeWeyl}). Par exemple le mot le plus long de $A_3$, vu comme élément du groupe de Weyl, sera noté \verb"s1*s2*s1*s3*s2*s1" ou \verb"s2*s1*s2*s3*s2*s1" et ainsi de suite.
		\subsection{Les représentants d'un élément dans le groupe de Weyl}
			Un représentant d'un élément du groupe de Weyl sera exprimé comme une liste d'entiers à lire de droite à gauche (comme on l'écrit). Exemple : l'élément le plus long de $A_3$ admet comme représentant\footnote{Noté avec la convention des compositions d'applications.} $s_1s_2s_1s_3s_2s_1$ et est représenté par \code{w0=[1,2,1,3,2,1]}.
		\subsection{Les vecteurs dimensions}
			Un vecteur dimension sera une liste d'entiers lue de gauche à droite. Exemple dans $A_3$ : \verb"dimS1=[1,0,0]".
		\subsection{Les vecteurs}
			Les vecteurs sont un type assez proche des listes mais avec lesquels on peut faire de façon native des additions termes à termes et des dilatations par un scalaire commun. On définit un vecteur \code{v} à partir d'une liste \code{liste} par \verb?v=vector{liste}?.
		\subsection{Les chaînes de caractères}
			Le texte est représenté par des chaînes de caractères. Les chaînes de caractères sont encadrées par des apostrophes \code{s='chaine De Caractères'} ou des guillemets droits \code{s="chaine de caractères"}, selon si des apostrophes ou des guillemets droits apparaissent à l'intérieur de la chaîne. Un petit raffinement, pour l'utilisation des caractères spéciaux en français, réside à forcer l'encodage des caractères en Unicode. Pour cela il faut mettre un \code{u} avant le premier délimiteur de la chaine de caractères, exemple : \code{s=u"Ceci est un exemple d'une chaîne de caractères"}
		\subsection{Les matrices}
			De manière générale, une matrice est générée par la fonction \code{matrix(l)} où \code{l} est une liste \code{[l1,l2,l3]} où chaque \code{l					% dans les informations du document
       pdfsubject={Documentation},				i} est lui-même une liste d'entiers correspondant aux entrées d'une ligne. 
			
			Exemple : \code{M=matrix([[1,2,3],[4,5,6],[7,8,9]])} affecte à la variable \code{M} la matrice $\begin{bmatrix}1&2&3\\4&5&6\\7&8&9\end{bmatrix}$.
			
			Il y a aussi des matrices particulières qui, pour Sage, sont des matrices quelconques mais qui, pour les algorithmes, ont un sens particulier.
		\subsection{Les carquois}
			Un carquois est une liste \code{[Q0,Q1]} où \code{Q0} est lui-même une liste d'entiers (typiquement de 1 à $n$) représentant les sommets. \code{Q1} est aussi une liste représentant les flèches mais dont les éléments sont des duets (2-tuples) : des couples d'entiers qui ne sont pas modifiables. La première coordonnée du tuple est l'origine de la flèche et la deuxième son but.
			
			Exemple : pour le carquois $A_3$ orienté dans l'ordre croissant, on aura \code{Q=[[1,2,3],[(1,2),(2,3)]]}.
		\subsection{Les graines}
			Une graine est une liste composée d'un carquois et d'une liste d'étiquettes pour les sommets du carquois. Par exemple pour représenter la graine (donnée avec ses $\Delta$-vecteurs) :
			\[	
				\xymatrix{3:[1,0,1]\ar[dr]&&1:[1,0,0]\ar[ll]\\&2:[0,1,0]\ar[ur]&}	
			\]
			il faudra entrer la graine :
			\begin{verbatim}
				Graine=[[[1,2,3],[(3,2),(2,1),(1,3)]],[[1,0,0],[0,1,0],[1,0,1]]]
			\end{verbatim}
	\section{Utiliser Gap et l'extension \code{quagroup}}les mots bleus
		Certaines fonctions nécessitent l'usage direct de Gap (dans sa version 4) et de son package \code{quagroup} (par exemple ...). Il faut au préalable l'installer. Pour ce faire il faut tout d'abord récupérer le package à l'url : \url{http://www.science.unitn.it/~degraaf/quagroup.html}.
		
		Ensuite, il va falloir extraire le contenu de l'archive dans le dossier adéquat. Pour connaître ce dossier il faut avoir lancé \code{sage} et taper dans l'invite de commande \code{gap('GAPInfo.RootPaths')}. Ainsi on connaîtra le répertoire utilisé par la version de GAP appelée par Sage (et on évitera de le confondre avec une autre installation de GAP sur la même machine). On va supposer ici que le chemin obtenu soit \code{$\sim$/DOSSIER\_GAP}.
		
		Il faut ensuite accéder au dossier \code{$\sim$/DOSSIER\_GAP/pkg} qui contient les packages (s'il n'existe pas, le créer). Enfin, il faut décompresser l'archive récupérée tout à l'heure à cet emplacement. Normalement suite à cela, il y aura un dossier nommé \code{quagroup} dans le dossier \code{pkg}.
		
		Pour vérifier si l'installation s'est bien faite, relancer Sage et taper les commandes suivantes :
		\[
			\code{gap('LoadPackage("quagroup")')}	
		\]
		pour charger le package puis 
		\[
		 	 \code{gap('GetBraidRelations(WeylGroup(RootSystem("A",6)),[1,2,1],[2,1,2])')}
		\]
		
		La réponse devrait être \code{[ [ 1, 2, 2, 1, 3, 2 ] ]}.
	
	\section{Installer Gap3}\label{sectionInstallGap3}
		D'autres fonctions nécessitent d'utiliser le package Chevie de Gap3. Il faut au préalable l'installer. Pour cela il faut tout d'abord récupérer le package à l'url : \url{https://webusers.imj-prg.fr/~jean.michel/gap3/}.
		
		Ensuite, il faut extraire le paquet dans le dossier voulu. Il faut déplacer le fichier \code{.tar.gz} dans le dossier et taper dans le terminal, une fois positionné dans le dossier la commande \code{tar xzf NomDuPackage.tar.gz} en modifiant \code{NomDuPackage.tar.gz} par exemple à l'aide de la tabulation. Une fois cela fait, il faut aller dans le dossier \code{gap3-jm/bin} et ouvrir le fichier \code{gap.sh}. Une fois le fichier ouvert, modifier le champ \code{GAP\_DIR} et mettre le chemin du dossier \code{gap3-jm}.
		
		Enfin, il faut aller dans le dossier \code{/usr/bin} et ensuite créer un lien vers l'exécutable avec la commande 
		\[
			\code{ln -s CheminEntierVersLeFichier/gap3-jm/bin/gap.sh gap3}
		\]
		
		On peut alors vérifier que c'est bien installé en tapant \code{gap3} dans un terminal. Normalement gap devrait se lancer.
	
	\section{Les fonctions principales}
		La fonction \code{creerGroupeWeyl(nom)} permet de faire de façon transparente l'initialisation du groupe de Weyl et la définition de ses réflexions simples.
		
		La fonction \code{calculDimVi2(W,w)} permet de calculer directement les vecteurs dimensions des $M_i$ (en tant qu'espaces vectoriels sous-jacents aux modules).
		
		La fonction \code{initialisation(affiche=0)} nous donne un exemple minimal de fonctionnement de l'algorithme, si on l'appelle sans paramètre, il n'y aura pas certaines sorties graphiques, si on l'appelle avec le paramètre 1, des graphiques seront produits.

		Peut-être la fonction la plus utile : \code{mutationPasAPas(W,v,w)} calcule l'ensemble des mutations pour passer d'une graine de l'algèbre amassée de $\mathcal{C}_w$ à une de $\mathcal{C}_{v,w}$ selon l'algorithme conjecturé. Va renvoyer en sortie une liste. Pour afficher le graphique avec l'ensemble des graines de mutations il faut taper les commandes suivantes :
		\begin{minted}{sage}
l=mutationPasAPas(M,W,v,w)
\%Un certain temps de calcul
l[1].show(figsize=[x,y])
		\end{minted}
		Où $W$ est le groupe de Weyl choisi, $v$ un mot dans le groupe de Weyl, $w$ une liste d'entiers symbolisant un représentant d'un mot de $W$. Pour configurer la taille de la sortie, il faut modifier les valeurs de \code{figsize}, pour l'instant 50 et 50 semblent être un bon compromis. Dépasser 100 a l'air de faire planter sage.
		
		La fonction \code{mutationMatrice(M,k)} est plutôt explicite.
		
		La fonction \code{listeMuta(W,v,w)} nous donne la liste des mutations à effectuer selon ce qu'on a conjecturé.
		
		La fonction \code{mutaStratesListeDeltaVecteurs(GraineInitiale,dDelta,listeMutations)} retourne une graine donnée en tant que graine de $\Delta$-vecteurs après l'avoir muté suivant la liste des mutations indiquées.
	\section{Des fonctions secondaires}
		La fonction \code{vecteurdDelta(listeVecteursDimM,Q,w)} nous calcule le vecteur $d_\Delta$ en fonction des dimensions des $M_\mathbf{i}$ qu'on peut obtenir à l'aide de \code{calculDimMi2(W,w)} ou encore \code{calculDimMi(dimVi,w)} (son ancienne implémentation qui nécessitait de calculer les dimensions de $V_\mathbf{i}$ à la main).
		
		La fonction \code{matriceAdjacence(Q)} prend en entrée un carquois et renvoie la matrice d'adjacence de ce carquois (Attention, ce n'est PAS de cette matrice d'adjacence dont on parle concernant \code{mutationPasAPas(M,W,v,w)}).
		
		La fonction est la réciproque de la précédente (si ce n'est que celle-ci autorise des matrices non-carrées là où l'autre produit une matrice carrée) \code{creationCarquois(M)}
		
		La fonction \code{mutaStratesListeDeltaVecteurs(graineInitiale(w,M,type=0,affiche=0))} nous donne la graine initiale associée à $w$. Si le troisième argument est précisé et vaut 1, les étiquettes seront des $\Delta$-vecteurs. Si le 4è argument est précisé et vaut 1, la graine sera affichée.

		
	\section{Foire aux questions}
		De manière classique, on aura \code{repw} qui est un des représentants réduits d'un élément \code{w} du groupe de Weyl\footnote{De type $A,D$ ou $E$.} \code{W}. \code{v} est un élément de \code{W} plus petit que \code{w} pour l'ordre de Bruhat\footnote{C'est à dire qu'un de ses représentants est un sous-mot (non nécessairement contigu) d'un représentant de \code{w} (non nécessairement \code{repw}.}. \code{w0} est l'élément de longueur maximale de \code{W}.
		\subsection{Comment définir un groupe de Weyl ?}\label{sectionDéfinitionGroupeWeyl}
			Pour définir un groupe de Weyl, on définira en même temps le groupe et ses réflexions simples, on va taper \code{[W,[s1,s2,s3]]=creerGroupeWeyl('D3')}. \'Evidemment, on adaptera le code pour indiquer autant de $s_i$ qu'il y a de réflexions simples et pour adapter le nom du groupe. 
			
			L'ensemble des algorithmes est prévu pour fonctionner dans le cadre d'un groupe de type de Dynkin $A,D$ ou $E$.
		\subsection{Dans quel ordre sont numérotées les réflexions simples ?}
			Les réflexions simples sont numérotées comme indiqué sur le diagramme qui s'affiche lors de l'appel de \code{creerGroupeWeyl}. On suit les conventions choisies pour Sage. Si on veut utiliser une autre numérotation, on changera l'ordre des $s_i$ en accord avec la permutation d'indice que l'on veut effectuer. Il n'est cependant pas assuré que cela fonctionne sans heurt, n'ayant jamais été testé.
		\subsection{Comment définir un représentant d'un élément d'un groupe de Weyl ?}
			Les représentants d'élément d'un groupe de Weyl seront représentés par une liste d'entiers à lire de droite à gauche. Par exemple \code{repw=[1,2,3,2,1]}.
		\subsection{Comment définir un élément d'un groupe de Weyl ?}
			Pour définir un élément d'un groupe de Weyl, on l'exprime comme produit de réflexions (qui sont déjà définies si on a utilisé la méthode décrite à la section \ref{sectionDéfinitionGroupeWeyl}). Si on a besoin de l'élément neutre, il s'exprime comme \code{W.one()}.
			
			Exemple : \code{v=s1*s2*s3*W.one()*s2*s1} pour définir\footnote{De façon non optimale.} $v=s_1s_2s_3s_2s_1$.
		\subsection{Comment créer la graine associée à un représentant réduit d'un élément du groupe de Weyl ?}
			Si on a un représentant \code{repw} d'un élément du groupe de Weyl \code{W}, on peut lui associer une graine (c'est à dire un carquois avec des étiquettes aux sommets) en tapant 
			\[
				\code{G=graineInitiale(repw,W,1,0)}	
			\]
			si de plus, on veut l'afficher, on remplacera le dernier argument, 0, par un 1. Le troisième argument permet de décider si les étiquettes seront des $V_i$ ou les $\Delta_{\dot{w}}$-vecteurs du module $V_i$. Le quatrième argument décide de l'affichage ou non du carquois.
			
			On récupère une liste \code{[[Q0,Q1],d]} où \code{Q0} est une liste contenant le nom des sommets (1,2,...$n$), \code{Q1}, une liste contenant les arêtes (représentés sous formes de 2-uplets d'entiers) et \code{d} est la liste des étiquettes (soit les $V_i$ soit leurs $\Delta_{\dot{w}}$-vecteurs exprimés comme liste d'entiers).
		\subsection{Comment calculer la liste des mouvements de tresses ?}
			Si on a deux représentants réduits \code{repw1} et \code{repw2}, du même élément \code{w} du groupe de Weyl \code{W}, on obtient la liste des mouvements de tresses de \code{repw1} à \code{repw2} avec le ligne suivante :
			\[
				\code{listeMouvements=calculMouvementsTresses(repw1,repw2,W)}
			\]
			
			On obtiendra une liste de 2- ou 3-uplets désignant les mouvements de tresses à faire, par exemple : $(1,2)$ pour une permutation du premier et du deuxième élément, $(1,2,3)$ pour un mouvement qui transforme $(i_3,i_2,i_1)$ en $(i_2,i_1,i_2)$ (on rappelle que tous nos éléments se lisent de droite à gauche).
		\subsection{Comment calculer la liste des mutations à effectuer ?}
			\'Etant donnés \code{W}, \code{repw} et \code{v}, la fonction \code{listeMuta(W,v,repw)} renverra une liste contenant deux listes : la première est la liste des sommets à muter (à lire de droite à gauche) et la deuxième la liste des sommets à exclure à la fin des mutations (ici l'ordre n'est pas significatif).
		\subsection{Comment calculer le représentant minimal à droite ?}
			\'Etant donnés \code{repw} et \code{v}, \code{sousMotReduitMinimal(v,repw)} va retourner le représentant de \code{v} le plus à droite parmi les sous-mots de \code{repw}.
		\subsection{Comment compléter un représentant en un représentant de \texorpdfstring{$w_0$}{w0} ?}
			\'Etant donnés \code{repw} et \code{W}, \code{completeMot(repw,W)} renvoie un représentant de l'élément de longueur maximale de \code{W} de façon à ce qu'il commence (à droite) par \code{repw}.
		\subsection{Comment choisir un sous-mot d'un élément de \texorpdfstring{$W$}{W} ?}
			\'Etant donnés \code{repw} et \code{W}, \code{choixSousMot(W,repw)} renvoie un élément de \code{W} choisi aléatoirement parmi les éléments plus petits que \code{w} pour l'ordre de Bruhat.
			
			\alerte{L'utilisation de cette fonction nécessite que \code{GAP3} soit installé, cf section \ref{sectionInstallGap3}.}
		\subsection{Comment tester la conjecture pour des éléments donnés ?}
			Si on a \code{repw} et \code{v}, \code{testAlgo(repw,v)} permet de tester la conjecture en renvoyant une liste 
			\[
				\code{[Booleen,GraineFinale,Graphique,listeMouvements]}
			\] 
			où \code{booléen} est un booléen indiquant le résultat du test (savoir si la graine obtenue est dans la catégorie $\mathcal{C}_v$), \code{GraineFinale}, la graine calculée par la suite des mutations (sans avoir retiré les modules), \code{Graphique} un \og tableau\fg{} de graphiques montrant :
			\begin{itemize}
				\item à la case 0 : la graine donnée par le complété de \code{repw} et avec les étiquettes étant les $\Delta_{\dot{w}}$-vecteurs associés aux modules
				\item à la case 1 : la même chose mais cette fois avec les $\Delta_{\dot{v}}$-vecteurs
				\item de la case 2 à la case $n-1$ : les différentes étapes de la suite de mutations (sans avoir retiré les modules superflus)
				\item à la case $n$ : la graine finale, sans les modules projectifs à retirer
			\end{itemize}
			
			On peut aussi tenter d'autres mutations et d'autres exclusions de sommets en appelant 
			\[
				\code{testAlgo(repw,v,mutationsAFaire,listeSommetsAExclure)}
			\]			
			où \code{mutationsAFaire} et \code{listeSommetsAExclure} sont des listes d'entiers.
			
		\subsection{Comment tester la conjecture aléatoirement pour un type donné ?}
			La fonction \code{testAutomatique(W)} va tester aléatoirement des couples \code{(repw,v)} pour la conjecture, en utilisant \code{testAlgo}. Tous les tests seront consignés dans le dossier \code{log} (situé dans le même dossier que les fichiers Sage). Les réussites seront consignés dans un fichier portant en nom la date et l'heure du lancement du test, les échecs dans le fichier \code{echec.log}.
			
			Pour arrêter la boucle de test, entrer la combinaison \code{Ctrl+C} dans le terminal.
		\subsection{Comment vérifier les vecteurs dimensions de mes modules \texorpdfstring{$M_k$ et $V_k$}{Mk et Vk} ?}
			En se basant sur \cite[Corollary 9.3]{geiss2011kac}, on peut vérifier les vecteurs dimensions\footnote{C'est à dire la multiplicité des sommets de chaque indice apparaissant dans la décomposition de socle de ces modules.} des modules $M_k$ en calculant une suite. Ce calcul est fourni par \code{betaListeik(repw,indicek,W)}. Pour les modules $V_k$, il suffit d'additionner les vecteurs des modules $M_\ell$ adéquats. 
			
			Attention néanmoins, si les chiffres coincident, ça ne veut pas pour autant dire que notre décomposition de module est la bonne, c'est un critère nécessaire mais non suffisant.
		\subsection{Comment afficher les graphiques retournés par les fonctions ?}
			Si on a un graphique ou un tableau de graphiques \code{G}, la méthode \code{show} permet de l'afficher en entrant \code{G.show()}. Il peut néanmoins arriver que les dimensions ne soient pas adéquates. Dans ce cas on peut essayer d'améliorer le rendu avec l'option \code{figsize} en entrant :
			\[
				\code{G.show(figsize=40)}\qquad\code{G.show(figsize=[50,30])}	
			\]
			en variant les tailles entrées. L'effet exact de chaque paramètre semble néanmoins obscur et il faut principalement fonctionner par tâtonnement. 40 semble être un paramètre convenable.
			
			Si l'on a un tableau de graphiques et que l'on veut n'en afficher qu'un seul, on précisera son indice (commençant à 0) de la façon suivante : \code{G[k].show(figsize=40)}.
		\subsection{Comment passer d'un représentant à son élément dans le groupe ?}
		\subsection{Comment passer d'un élément du groupe à l'un de ses représentants ?}
\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{biblio}


\end{document}
